\section{equals}
\begin{frame}[fragile]{\java{equals}-Methoden}
    \begin{itemize}
        \item Alle Klassen erben \java{equals(Object o)} von Object
        \item Regeln für Verhalten: siehe JavaDoc \java{Object.equals(Object o)}
        \item Überladung möglich und sinnvoll
        \begin{itemize}
            \item Rückgabetyp \java{boolean}, Parametertyp \java{Object}
        \end{itemize}
        \item Vorgehen:
        \begin{itemize}
            \item Auf \java{null} prüfen
            \item Referenzgleichheit \java{==} prüfen
            \item Typprüfung mit \java{instanceof} o.Ä.
            \item Vergleich der Attribute (\java{==}, \java{equals}, $\epsilon$, etc.)
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Aufgabe}
    \textbf{Aufgabe}: \java{equals}-Methode für folgende Klasse:
    \vspace{1pt}
    \begin{javacode*}{label=Vector.java}
      public class Vector {
          private final int x, y;
          
          public Vector (int x, int y) {
            this.x = x; 
            this.y = y;
          }
          //...passende Getter, Arithmetik, weitere Methoden
      }
    \end{javacode*}
\end{frame}